衛生署檢控兩名涉嫌違反強制檢疫人士

Source: now

衞生署表示，對兩名涉嫌違反《若干到港人士強制檢疫規例》（第599C章）的人士發出傳票，並嚴正提醒受強制檢疫人士應遵守《規例》的要求接受十四天的強制檢疫。

衞生署又指，強制檢疫生效至今，共有四名受強制檢疫的香港居民企圖離港。入境事務處已在口岸把四人截獲，衞生署亦隨即將他們送到檢疫營，並聯同警方展開調查。經調查後，衞生署今日對其中兩名人士向法庭申請傳票。至於餘下兩名人士，衞生署和警方正積極搜集更多證據，供律政司考慮提出檢控。

根據《規例》，除豁免人士外，所有在到港當日之前的十四日期間，曾在內地逗留任何時間的人士，不分國籍和旅遊文件，必須接受十四天的強制檢疫。違反強制檢疫令會構成刑事罪行，違例者最高可被罰款25,000元及監禁六個月。

衛生署過左十日終於訓撚醒
人地台灣一下就拉人罰錢

議員日日鬧爆支共無人理
跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

push

洗唔洗排到出年先判?

有咁快？

屌，呢四個仲要係on9到想離境先拉，唔知有幾多個已經自己落街四圍走

以為走得甩

唔開庭告乜